[
  {
    id: 0,
    question:
      "Wie viel höher ist die Sterberate bei Hitzewellen im Vergleich zu normalen Wetterbedingungen?",
    choices: ["zweifach", "dreifach", "vierfach", "fünffach"],
    type: "MCQs",
    correctAnswer: "dreifach",
  },
  {
    id: 1,
    question:
      "Erhöhte Blutviskosität kann aufgrund von Wasserverlust oder Veränderungen in der Blutgerinnung zu vermehrter _________ führen.",
    type: "FIB",
    correctAnswer: "Thrombose",
  },
  {
    id: 2,
    question: "Was sind Extremwetterereignisse",
    choices: [
      "Ereignisse, die selten oder nie auftreten",
      "Wetterbedingungen, die in einem bestimmten Gebiet als normal gelten",
      "Wetterphänomene, die intensiver sind als üblich",
      "Tägliche Wetteränderungen",
    ],
    type: "MCQs",
    correctAnswer: "rote und trockene Haut",
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Wie nennt man den Effekt, wenn Gasförmige Atmosphärenbestandteile, die Wärmestrahlung absorbieren und die Erdatmosspähre erwärmen? ___________",
    type: "FIB",
    correctAnswer: "Treibhauseffekt",
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Wie entstehen Hitzewellen, die anhaltend extrem heiße Tage verursachen?",
    choices: [
      "Durch den Tiefdruck in der unteren Atmosphäre",
      "Durch kurzfristige Wetterphänomene",
      "Wenn der Hochdruck in der oberen Atmosphäre mehrere Tage oder Wochen lang über einer Region bleibt",
      "Durch vermehrte Niederschläge",
    ],
    type: "MCQs",
    correctAnswer:
      "Wenn der Hochdruck in der oberen Atmosphäre mehrere Tage oder Wochen lang über einer Region bleibt",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "Wie viel könnte der Klima-Fußabdruck der Landwirtschaft in Deutschland reduziert werden, wenn sich alle nach der Planetary Health Diet ernähren würden",
    choices: [
      "10 Mio. Tonnen CO2-Äquivalente",
      "40 Mio. Tonnen CO2-Äquivalente",
      "23 Mio. Tonnen CO2-Äquivalente",
      "95 Mio. Tonnen CO2-Äquivalente",
    ],
    type: "MCQs",
    correctAnswer: "23 Mio. Tonnen CO2-Äquivalente",
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "Welcher Teil der landwirtschaftlichen Emissionen in Deutschland wird hauptsächlich von der Tierhaltung verursacht?",
    choices: ["40%", "70%", "80%", "23%"],
    type: "MCQs",
    correctAnswer: "80",
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "Das Vorhandensein einer ______________ ist auf menschliche Aktivitäten zurückzuführen. Dazu gehören die Wärmeabsorption durch Asphalt und Gebäude sowie im Allgemeinen weniger Grünflächen in städtischen Gebieten.",
    type: "FIB",
    correctAnswer: "Urban Heat Island",
  },
  {
    id: 8,
    question:
      "Was ist das Ziel der Planetary Health Diet in Bezug auf die Umwelt?",
    choices: [
      "Die Umweltbelastung durch Ernährung zu erhöhen",
      "Die Umweltauswirkungen der Ernährung zu reduzieren",
      "Die Tierwelt zu gefährden",
      "Den Wasserverbrauch in der Landwirtschaft zu steigern",
    ],
    type: "MCQs",
    correctAnswer: "Die Umweltauswirkungen der Ernährung zu reduzieren",
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "Wie nennt man die Verlagerung von Gemeinschaften aufgrund unbewohnbarer Gebiete infolge des Meeresspiegelanstiegs? _______________",
    type: "FIB",
    correctAnswer: "Umsiedlung",
  },
];
